統計處：54萬香港居民逗留廣東省，其中12萬60歲或以上

通常逗留在廣東省的香港居民的估算

截至2019年中：541900
65+：90200

立法會選舉活動指引

4.11 通 常 在 香 港 居 住 的 人 是 指 除 偶 爾 或 暫 時 離 開 香 港 ， 如 出 外 渡 假 、 離 港 出 外 留 學 ， 該 人 慣 常 及 一 般 以 定 居 為 目 的 在 本 港 合 法 居 住 。 每 宗 個 案 須 按 本 身 的 資 料 審 查 。
該 人 離 港 時 間 長 短 、 離 港 理 由 、 他 ／ 她 本 人 、 配 偶 、 子 女及 父 母 居 住 的 地 點 ， 以 及 他 ／ 她 在 香 港 所 保 持 的 聯 繫 等 ，都 是 相 關 的 因 素 。

入 境 事 務 處：居 留 權 及 有 關 用 詞 的 定 義

通 常 居 住
任 何 人 如 果 是 合 法 、 自 願 和 以 定 居 為 目 的 而 在 香 港 居 住 （ 例 如 讀 書 、 工 作 或 居 留 等 ） ， 不 論 時 間 長 短 ， 他 / 她 會 被 視 為 通 常 居 住 在 香 港 。 如 果 他 / 她 只 是 暫 時 不 在 香 港 ， 仍 會 被 視 為 是 通 常 居 住 在 香 港 。

關 於 一 名 人 士 是 否 已 不 再 通 常 居 住 在 香 港 的 問 題 ， 須 視 乎 其 個 人 情 況 及 其 不 在 香 港 的 情 況 ， 包 括：
不 在 香 港 的 原 因 、 期 間 及 次 數 ；
是 否 在 香 港 有 慣 常 住 所 ；
是 否 受 僱 於 以 香 港 為 基 地 的 公 司 ； 及
其 主 要 家 庭 成 員 （ 配 偶 及 未 成 年 子 女 ） 的 所 在 地 。

第542章 《立法會條例》

好多攞完身份證就上去住

42萬新移民，12萬土生土長廢老

唔係香港住都可以投票？

真正廢老

2013年年中至2018年年中通常逗留在廣東省的香港居民統計數字

咩野選區？
新界北以北？

推

立法會五地區選舉主任均由民政專員跨區擔任 全於一個月內履新

咪撚柒啦 當然議員(27個鄉事會主席)係冇得提名+投區一區二㗎

黃碧雲最後質詢：疫情下立法會選舉的投票安排

政制及內地事務局局長曾國衞的答覆：

立法會政制事務委員會
2020年立法會換屆選舉實務安排及宣傳計劃

2020年6月17日

2020年7月22日

[搬屋撚須知] 只要登記時的住址是真確的，即使搬遷後未有更新仍可在其登記住址所屬選區投票。

九東困局：選民登記率最高，議席最少

間公屋就放租

立場： 調查後發現中聯辦買入全棟樂怡軒同蒲飛路 18 號 並擁有選民登記

第一城凱匯嗰啲應該大把

場外居住,不如就場外投票啦

香港收咁多中國移民
所以d人先話香港宜家根本就係中國既殖民地

根本係

順豐寄票